今時今日既香港記者

政府又準備入稟，就劉小麗宣誓時的行為，覆核其議員資格。記者打去問回應，劉文字回覆表示今日下午要教書，話七點落堂先覆。但有啲記者都幾可恥，見夜咗仲未覆，最後見改了明早在立法會扑咪，便在記者whatsapp群組發難。

該記者自言自語，連珠發炮：「即是晚間新聞也不會有回應對不對？」、「佩服。」、「對事情表示A. 遺憾 B. 失望 C. 憤慨 D. 歡迎 ，都沒有選擇對不對？」

有些記者不知從何時起，成為了只爭朝夕的傳聲筒，為爭點擊而自甘墮落。上週傳媒茶聚，方向報記者示範了何謂，「人前人後兩個樣，我係仆街你吹得漲咩」。茶聚時表示：「我地其實無心搞你，你知啦，唔關我事既。」

轉個頭議員行開咗，即對其他記者大放其詞，甚有耀武揚威的味道：「我一定查佢，查佢住邊，睇佢可以有幾多錢打官司。哈哈你老味，實仆街啦佢今舖，最好甩多幾次轆。」

記者喎，第四權喎，監察社會喎，不又是淪為埋沒良心、打擊對手的政治工具吧；而且還不自知，甚至自豪。

不怕孤立，才可獨立。